踢波限四人 康文署被轟

踢波限四人 康文署被轟

【本報訊】康文署日前重開多個康樂設施，成為「餓波」一族喜訊，但網上瘋傳一張貼於草地足球場鐵網的「每個球場只限最多四人」告示，卻惹來網民熱議。康文署辯稱貼錯位置，稱該人數限制只適用於網球場，但本報於銅鑼灣運動場外亦發現相同告示，或有誤導之嫌。此外，運動場跑道亦有人數限制。

為減少人流聚集，康文署早前關閉大部份康樂設施，三月初始陸續重開。網上足球愛好者群組流傳的圖片，告示寫明「在任何時候，每個球場只限最多四人逗留」。有網民諷刺「兩隊玩互射單刀球」，有人斥「睇得出政府有幾廢」。

康文署澄清指戶外場地未設人數限制。 何穎賢攝

辯稱貼錯告示

相關新聞：抗疫棄領導角色 淡化責任

昨日於銅鑼灣運動場，對正草地足球場的鐵閘亦貼有同一告示，惟該球場未開放。正使用運動場跑道的盧女士指，一般足球場兩隊比拼至少十多人，只限四人不太合理。足球教練陳先生稱在其他草地足球場外看過相同告示，估計應是貼錯，「足球場仲未有得攞場㗎，人造草場嗰啲；咁你開都未開，貼出嚟為乜？」

網上流傳足球場只限「四人逗留」的相片，引起網民熱議。 互聯網

康文署回覆查詢指，該網上圖片攝於荃灣海濱公園，純屬「貼錯」，已被移除，而戶外籃球場、足球場沒有相關限制。至於銅鑼灣運動場大閘上的告示，署方指若引起誤會，會一併移除。各草地足球場仍暫停開放。

「四人限制」的確存在，羽毛球場、壁球場等室內場地均設相關限制，維園的戶外網球場亦貼有人數限制告示。職員指一旦發現人數超出限制，會「請佢走」。跑道方面，該署指會按比例設限，例如四條跑道限75人、八條跑道限150人，更衣室不開放。

感染及傳染病專科醫生林緯遜建議巿民多做運動，但要注意排球、籃球等接觸較多的運動，風險相對較高，「做運動時最好相隔一米距離，出汗都要避免用手摸口鼻。」

■記者黃翠儀

咁籃球場限幾多人？

一早想係足球場打麻雀!

一人一個角落頭
玩傳波仔